長毛羅冠聰被捕唔夠票 民主派7.1議案被扭曲通過

立法會大會今日續會，民主黨立法會議員尹兆堅提出「正視七一遊行市民的訴求」的議案，今日繼續討論，經民聯議員張華峰提出修正案，將尹原議案內容完全改寫，刪去一國兩制已嚴重變形、走樣等字眼，並加入促進本港工商及金融等行業在粵港澳大灣區的發展等。由於社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰因被捕未能參與投票，加上劉小麗稍早前批評建制議員何君堯厚顏無恥，被立法會代主席李慧琼逐離議事堂，民主派未有足夠票數否決張的修正案，在建制佔多數的情況下，民主派離場亦未導致流會，民主派議員再進入會議廳投反對票，但最終張的修正案得到通過。

尹兆堅會後質疑，警方長時間扣查兩名民主派立法會議員，是否有政治目的，認為他們不是重犯，為何仍未可以獲保釋。他又批評李慧琼主持會議不公，在沒有議員投訴的情況下，因劉的言論而將她逐離場，認為李要為此交代。他重申，作為民主派議員有責任盡最大努力去阻止違反民意的議案通過。

真係做左野呀, 做到票都投唔撚到

呢啲嘢都冇咩意義

反而有興趣既係劉小麗鬧完何君堯，仲要俾人趕出去
佢既小麗民主教室都冇呢段KO片